建制公開撐曾 西環造王受挫

建制公開撐曾 西環造王受挫

269,222
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■曾俊華昨未有回應是否因擔心建制派「走票」而搶閘報名。
■曾俊華昨未有回應是否因擔心建制派「走票」而搶閘報名。
【拆 局】
曾俊華昨突提交參選提名，面對京官及中聯辦打壓，提名以民主派佔多數是意料中事，但令一些政界中人意料不到的是仍有35個建制及沒有明顯立場的選委頂住壓力提名，對中聯辦來說，無疑是對個多月來力捧林鄭月娥的「造王行動」一個小挫敗；而對尚未交提名的林鄭而言，亦陷於一個「交多過601提名又死、交唔足601提名又死」的兩難局面。
多名政界人士均指，35個非民主派選委提名曾，數目上可算少，但這35人重要性不在於數目，而在於京官及中聯辦打壓下，仍有如商界中人敢公開提名曾俊華，「顯示曾俊華喺商界同建制內有一班堅實支持者，不易為壓力及利益改變立場」。更重要的是，這些選委傳達了「支持曾俊華並不可怕」的訊息，「呢個等同為被迫支持林鄭選委打咗強心針，到投暗票選特首時更加唔怕轉軚投曾俊華」。

西環越打 曾民望越升
另一選委亦指有建制選委對他說，「西環又出張德江、又出董建華，原本係想挾到曾俊華連10票建制選委票都冇，但𠵱家有成35票，對西環嚟講，出咁大力都挾唔走晒曾俊華建制提名，可謂一個小挫敗」，就算中聯辦、建制再出招打曾俊華，作用已不大，「之後鬥嘅係民望，西環越打，曾俊華民望只會越升」。
有民主派選委稱，曾仍有商界選委不怕壓力支持，對尚未交提名的林鄭而言，陷於「交多過601提名又死、交唔足601提名又死」兩難局面，「林鄭要證明自己有中央及建制欽點，最好方法係交超過601提名，但咁樣會令民意反彈，佢民望唔使升，隨時有翻盤危機，北京改支持民望高嘅曾俊華」，若林鄭不交超過601提名，「就會被解讀成所謂中央唯一支持候選人並非貨真價實，到投暗票時可能有更多提名佢嘅選委走票」。
■記者莫劍弦

上一則
交160提名八成來自泛民 曾俊華搶閘報名選特首

下一則
報名表職業填公僕

西橫同淋病
除咗係雜種對家之外
亦都係雜種嘅棋

雜種唔係捉緊一盤好大嘅棋
而係同時間捉緊好多盤棋

對住肛派盤棋，西橫同淋病已經俾佢迫入死角
但對住香港人嗰盤
西橫同淋病係用嚟犠牲
引班港豬自動痴晒薯片身邊
到時一啖就食晒班港豬

你好撚醒呀